---
title: 天命
author: 终朝采蓝
category: fate
layout: post
date: 2023-04-28 00:11:03
lang: zh-Hant
depth: 2
---

### 番外  情動

<br/>

> ##### 小劇場 之 …
>
>武貓：之什麼？
>
>某藍：⋯⋯睡姦
>
>蒼：（淡定地掏出了拂塵）給你機會，再說一遍
>
>某藍：（驚恐）不是，不是！
>
>蒼：之什麼？
>
>某藍：要不，叫「情動」吧（撒腿就跑）
>
>蒼：（皺眉）
>
>武貓：（皺眉）
{: .block-tip}

<br/>

天界武神他很不高興。

不知為何，和蒼嗆聲，結果倒霉的總是他自己。嗆什麼不好，偏偏要嗆一句「吾嫌髒」？這下可好，總歸不能主動降下身段，去尋些樂子了。

沒了這唯一的消遣，斷第二根神柱之後這段修整的日子裡，他實在是無聊的很。百無聊賴地在地下行宮裡踱著步，然而走著走著，莫名其妙地又走到了關押道者的牢房前面。

<br/>

他不知不覺地皺了下眉頭。今日看守的魔兵其中一個之前似乎見過，也許目睹過他們之間的恩怨；不過他向來不會在意這種細枝末節。此時那魔兵察言觀色道：「魔皇有何吩咐？」

金藍異瞳優雅地瞇了起來。他忽然有了一個想法。於是天界武神傲慢地擺擺手，門外的鐵鍊嘩啦一聲掉在地上。他壓低聲音，道：「你們，給吾看看。裡面那個人類，在做什麼？」

「是。」另一輪值的魔兵畢恭畢敬道。他有些不明所以，今日魔皇怎麼看起來神神秘秘的。然而他沒有多想，費力地正要推那鐵門，突然吃了魔皇一記眼刀。

「站在門外。」天界武神隨後簡潔地命令道。對於這群蠢笨的下屬，他實在沒有什麼耐心。

於是那厚重的鐵門只打開了一條縫，幾顆圓滾滾的腦袋費勁地透過細縫向內中虛頭巴腦地張望著。

「看完沒有？！看什麼用這麼久？！」天界武神更加不耐煩了，但是聲音依舊壓得很低，「他在做什麼？」

「是是是⋯⋯那人類⋯⋯」

「住口！他豈是爾等隨便稱呼的？！」

「是是是⋯⋯那，這個，啊⋯⋯」回話的魔兵一時語塞，那要怎麼稱呼才是？

「那，那位，呃，魔皇的人此時看起來不太清醒⋯⋯還是魔皇親自去查看吧⋯⋯」

「嗯。」天界武神看似漫不經心地輕哼一聲，高傲地把手背在身後，大剌剌地走了進去。

<br/>

蒼的確看起來不太清醒。他此時斜靠在籠中最遠的角落裡。腳腕上那根金色鎖鏈對他本是束縛，此時卻被他巧妙地利用起來，以一種複雜的方式將雙手纏繞在背後，固定在籠子的柵欄上。

「哼，手倒是挺巧。」武神漫漫地想。厚重的鐵門在他背後緩緩合上，似乎聽到了動靜，蒼向著他微微側過頭來，似乎並沒有認出他來。紫色的長睫依舊低垂，遮去了道者眼中迷濛的神色。

他走上前，頗有趣味地細細打量起來。道者眼角飛霞，潮紅未退，旖旎的春色卻因眉間鬱結的那一點朱砂，顯出一絲似有似無的煎熬與痛楚。一襲黑袍滑落肩頭，露出白皙的雙肩，仍遍佈著他上次肆意蹂躪過的青紫傷痕。視線緩緩向下，那黑袍只堪堪遮住道者的腿根，露出兩條修長筆直的雙腿，此時下意識地輕輕摩擦著⋯⋯

天界武神的喉結不由自主輕輕一動。他著實有些想念⋯⋯那雙長腿盤在自己腰間宛轉承歡的樣子了。

雖然時常惹自己不快⋯⋯但這個人類，的確是個床榻上的極品。

<br/>

強忍住埋在道者身體中馳騁的慾望，天界武神開始耐心地挑逗起這具情潮湧動的優美身體來。他撿起道者身邊的拂塵，饒有興致地端詳了片刻。塵柄是很古樸的木製，塵尾是淺淺的茶色，和道者的長髮倒是很相襯。他忽然有了一個很惡劣的想法——

於是柔軟的塵尾輕輕撫過裸露在外的細膩肌膚，激起道者的身體一陣掙扎，隨之情意綿綿地輕哼出聲，聲線裡完全沒有了往日清清冷冷的調子，取而代之的是一絲嫵媚婉轉的色彩。他不禁被擾得一陣心血激盪，索性把拂塵丟在一邊，繼而探入黑袍之下，開始親自撫摸起那具細膩光裸的身體來。

隨著他的撫摸，道者愈發激烈地掙扎顫慄著，拖拽得鏈條嘩嘩作響。望著眉間那因飽受情慾折磨而愈發煎熬的神色，他惡劣地笑了出來，連日裡鬱結已久的煩悶心情終於好了許多。

哼，自討苦頭的道士，佔了點嘴上便宜，到頭來不還是得在自己身下俯首稱臣，求饒承歡？

然而大仇得報地笑著笑著，他忽然發現他笑不出來了。⋯⋯他已經很硬了。

<br/>

「哼」悶悶地心中冷哼了一聲。然而天界武神是絕不會虧待自己的，更何況道者目前可是一幅任君採擷的誘人模樣⋯⋯ 即便這樣想著，他並不是十分放心，於是裝模作樣地輕喚了一聲。「蒼？」

「⋯⋯」道者沒有回應，只是努力地睜著眼睛，「嗚⋯⋯」

「想要嗎？」

「⋯⋯嗚⋯⋯想⋯⋯」

「想要什麼？」他不依不撓地問。

「想⋯⋯想⋯⋯」蒼並說不出完整的句子，只是斷斷續續地呢喃著，「嗯⋯⋯想。」

「說啊，想要什麼？」

「想⋯⋯想要⋯⋯殿下⋯⋯」

「唔。」天界武神放下心來。蒼能說出這句話，就表明他此刻還未清醒。這樣的想法著實有些可憐，但此刻他已經蓄勢待發，顧不了想這些細枝末節的東西，於是放心地把蒼從籠子裡抱了出來。

<br/>

蒼似乎又瘦了。這次抱他似乎又輕了些，貼上來的時候已經能感覺到胸前的肋骨了。武神本能地撥開懷中之人額間凌亂的髮絲，對上一雙細長朦朧的低垂眉眼。明明已經是強弩之末，這個人類到底哪來的那麼大力氣，總是與他作對？

他們之間，就只有如此了嗎？

<br/>

蒼順勢勾住了他的脖子，雙腿攀上了他的後腰。「抱得還挺緊」天界武神悶悶地想，燥熱的軀體有些燒昏了他的神智，險些將人就地按倒大力馳騁起來。⋯⋯不行，還不太保險。萬一蒼中途醒來怎麼辦？

蒼已經開始意無意地磨蹭著他胯下蓄勢待發的硬物，彷彿在引誘他一探幽徑。感覺到自己再也忍不了了，隨著清脆的裂帛聲，天界武神稀裡糊塗地從黑袍上削下一小段黑綢，蒙在了道者的眼睛上。

⋯⋯這樣似乎更保險一點？萬一蒼中途清醒，也能聊勝於無？⋯⋯他有點自欺欺人地自我安慰著。

「唔⋯⋯」迷濛的道者似乎不滿視野被阻，在他懷中開始大力掙扎起來，順勢在他脖頸上咬了一口。

「哼⋯⋯」武神不由得悶哼一聲。還是這麼牙尖嘴利。

<br/>

懷中的踢蹬變本加厲，這樣的蒼激起了他的征服欲望，於是懲罰式地用力，將道者翻了個身，壓在了籠子頂端的柵欄上。

道者的雙腿沿著邊緣垂落下來，此時懸空著無處借力，只能無助地胡亂踢蹬著。

「真不安分！」天界武神忿忿地想，調整了一下道者臀部的角度方便他進入，隨後無情地頂了進來。

「嗚⋯⋯」情慾中苦苦掙扎的軀體像是空虛被滿足，蒼忽然乖乖地安分了下來，背後灼熱的壓迫讓他本能地攥緊了柵欄。

「這就乖了？」他俯下身，貼近道者的耳畔，用微不可查的低沈聲線極其小聲地說，「說，你是不是喜歡這樣？」

<br/>

他撞得很重。蒼被頂得一下一下地向前，柵欄嵌進裸露的皮膚裡，留下一道道觸目驚心的痕跡，帶動整座籠子也隨之搖撼起來，發出晃動的聲響。「說，」他強硬地扳過道者的頭，命令式地逼問，「你是不是喜歡被吾這樣對待？」

被黑綢蒙住視線的道者只是隨著他抽送的節奏婉轉低吟著，「唔⋯⋯嗚嗚⋯⋯」

「說」他愈靠愈近，灼熱的軀體燒的他幾乎要融化了，「是不是⋯⋯想要這樣⋯⋯」

「想⋯⋯」

道者呼吸帶出的滾燙溫度融化了他最後的一絲神智，洶湧的情潮翻江倒海終於決堤，他對著那微微顫抖的雙唇地吻了下去——

<br/>

為什麼？為什麼？他愛他，他還愛他？

他不太明白。也許人類的情感，的確是很莫名其妙的東西。

沾了這種莫名其妙的東西，搞得他自己也污穢了。

<br/>

蒼隨之在他身下射了出來。他還沒有攀至高潮，但也暫緩了馳騁疆場的動作，攔腰撈起道者癱軟的身子放在了床榻上，瞇著眼睛打量著自己的「玩物」。

高潮之後的蒼依舊在低低地喘息著，近乎虛脫地癱倒在床榻間。覆在雙眼上的黑綢早已蓋不住眼角飛出的嫣紅霞光，與白皙肌膚上舊痕未退，又添新痕。

都是他留下的，屬於他的，戰利品。蒼是他的，今生今世都別想逃離他的掌心。

望著眼前賞心悅目的旖旎春色，與其糾結那些莫名其妙的情感，倒不如及時行樂。無論如何，為他增添「樂趣」或「快感」，蒼都算得上世間難尋的極品。

等他再無軀體的限制，有的是時間同這個不知進退的愚蠢道士，慢慢切磋。再強也有極限，總有一天，他能敲碎蒼堅韌清冷的外殼，露出脆弱柔軟的內裡，讓他再不敢與自己作對，在自己身下苦苦哀求，宛轉承歡。

這樣的人類，有遊戲的價值，征服的價值，的確擔得起他的「青睞」。

哼，什麼「天命」？——這才是這個人類應有的天命，陪他消遣，陪他遊戲人間，陪他長久地抵死纏綿。

<br/>

他玩味地撫過道者泛白的唇，看著他的「玩物」因被奪走的視野而對他的觸碰變得更加敏感，在他的撫摸下顫慄著臣服。一瞬的恍惚，指尖一瞬的駐留，道者薄唇輕啟，將他的手指含進口中，輕柔地吮吸著。「又想了？」他很壞地笑了一聲，手指在道者口中翻攪著，拉起蒼的一條腿側分，正面壓了上去。

有了方才的一番纏綿，灼熱緊緻的甬道變得更加濕潤，他毫無阻力地撞入濕熱渴求的身體深處。神智不清的道者驚呼了一聲，卻因口中翻攪的手指而化作一聲曖昧婉轉的顫音。

<br/>

無論何時，蒼總是能挑起他最隱秘的興致。退出。進入。每一次長驅直入，濕熱緊緻的身體緊緊包覆著他，渴求地吸附上來。他幾乎要融化在這具身體裡了。

<br/>

<br/>

他後來又進入了很多次，直到蒼連呻吟的力氣都沒有了，只能在他身下發出斷斷續續的泣音。再後來，連斷斷續續的泣音也聽不到了，這才才放過了他。抱著蒼在緩緩躺倒在床榻上，他不知怎得又被紛雜的思緒牽回了三百年前，他們在大荒山的那段日子，當真算得上恍如隔世。

<br/>

沾染了人類的情感，也曾想過求得一人心，安然度紅塵。多可笑啊。

心口驀地一陣鈍痛。

現在，也很好。他固執地試圖說服自己。

至少，這個人類是他的，別想再離開他。

<br/>

抱著蒼的手感很好，雖然蒼明顯瘦了許多，已經有些硌手了。漫不經心地把玩著蒼的淺茶色長髮，忽然發現連那色澤優美的柔軟長髮也變得有些枯燥了，有點扎手。「哼，還真像你。」他有點悶悶不樂地想，卻沒有意識到自己將懷裡的人抱的更緊了些。

這樣的溫度和距離讓他不知不覺間有些鬆懈下來，金藍異瞳慵懶地瞇了起來，竟然罕見地有了些困意。恍惚中他好像看到了天界那株枝葉茂盛的姻緣樹，一樹盛大的花開隨著微風降下紛紛揚揚的花雨，朦朦朧朧地似乎還有銅鈴的響聲。

<br/>

天界的小神官們向來篤信這樣的說辭：「在姻緣樹下擁吻的戀人，能獲得長久的幸福」。他主宰七情六慾，不為情所擾，這種謠言到底是從哪裡來的，他反正是不信的。

可是又一瞬地恍惚，他似乎和蒼站在了那樹下。他把蒼抵在了樹上，近乎撕咬地大力吻著⋯⋯他抱的很緊，可是與他緊緊相貼的軀體卻失去了重量，變得虛無飄渺起來，愈發地不真實。

「蒼⋯⋯」

他拼命地想要抓住身前的人，可道者就像一抔握不住的沙，化作一縷青煙，隨風而逝了。

「蒼⋯⋯」他猛地驚醒——

<br/>

第一反應就是查看懷中的人。幸好，蒼還在。在他懷裡。他依舊緊緊抱著他。

他悻悻地鬆了口氣。——竟然會做這種莫名其妙的夢，他的確變得有點污穢了？

思緒像是仍沈溺在那個鏡花水月的虛幻夢境裡，他甚至沒有意識到道者不知何時已經扯掉了眼前的黑綢。

懷中的人倔強地掙扎了幾下，這才把他徹底拉回現實，垂頭望去，那一雙細長的眼眸盈滿了水霧，此刻迷濛地看著他⋯⋯「殿⋯⋯下⋯⋯」

「？！？！？！」心裡咯噔一下。蒼認出他了？

天界武神手忙腳亂地扯起落在地上的黑袍，一把蒙在道者的頭上。

道者撲騰了幾下，然而天界武神依然死死蓋著，掙脫無果。

「嗚⋯⋯下⋯⋯次⋯⋯相遇⋯⋯吾⋯⋯會救你⋯⋯」隔著厚實的華美黑綢，道者的聲音聽起來渙散而沈悶，「救⋯⋯你⋯⋯」

——什麼亂七八糟的？

<br/>

天界武神這才鬆了口氣，看來蒼還沒有清醒過來。差點就露了餡！

然而不知怎的，道者斷斷續續的言語久久迴盪在他的耳畔，卻讓他心跳得厲害。

<br/>

吾會救你？下次相遇，吾會救你？什麼意思？——五濁惡氣灌的太多，把蒼的腦子燒壞掉了？

<br/>

伴著心口時不時的隱痛，他有些煩悶地站起身來，整理好自己的衣物。

把道者很隨便地一裹，扔回了籠子裡，他故作優雅實際卻有點灰溜溜地離開了。

<br/>

> ##### 小劇場
>
>棄貓：不要臉！睡姦我的蔥花寶貝，你不要臉！！！
>
>武貓：你這是吃不到葡萄說葡萄酸（？好像哪裡不對）蔥花寶貝永遠是我的辣！哈哈哈哈！（傻裡傻氣地大笑）給我老實交代，姻緣樹下那個吻是不是你幹的？
>
>棄貓：是又怎樣？
>
>武貓：相信這種有的沒的謠言，我的臉都讓你丟盡啦！
>
>棄貓：（冷笑）喔？是嗎？我看你做夢的時候哈喇子（？）都流出來了！
>
>武貓：沒那回事！住口！
>
>棄貓：（一爪捶壞了小電視）我要打斷你的腿！
>
>某藍：（驚恐）喂喂，別打電視啊！很貴的！！
>
>棄貓：（怒瞪）小電視有什麼用！只能光看著！（敲桌）我到底什麼時候上線？
>
>某藍：快了，快了⋯⋯
{: .block-tip}